---
slug: kesklinn
group: linnaosad
---

## Кесклинн

Район Кесклинн — важнейший центр притяжения и визитная карточка Эстонии, где находится множество уникальных мест, соответствующих разным потребностям домов, а также происходит множество впечатляющих событий. Район ориентирован на пешеходов, здесь удобное и быстрое сообщение общественного транспорта и мало автомобильного шума — движение транспортных средств направлено в объезд. В высококлассном пространстве множество возможностей для деятельности, богато представлено искусство, организуется много культурных событий и международных мероприятий. Кесклинн интенсивно стремится к морю, где находятся архитектурные береговые знаки, интересные места и множество новых пешеходных улиц.

**Площадь:** 30,6 км²  
**Численность населения:** 62 693  
**Плотность населения:** 2104 чел/км²  
**Количество детей, посещающих детский сад:** 3384  
**Количество учеников:** 13 407

На данной карте представлены важнейшие области застройки и объекты, необходимость строительства которых в данный момент рассматривается. Если в программе реализации стратегии развития строительство объекта будет утверждено, в описании объекта появится соответствующая пометка.
